## Что такое "серый ящик" ? <br/>
Серый ящик - специальный метод тестирования программного обеспечения с неполным знанием его внутреннего устройства. Чтобы выполнить подобный вид тестов, не нужно иметь доступ к исходному коду ПО. Это комбинация методов белого ящика и чёрного ящиков, состоящая в том, что к части кода и архитектуры у тестировщика доступ есть, а к части — нет.<br/>
## В каких случаях используется тестирование методом "серый ящик" ? <br/>
Когда у QA-инженеры могут получить полноценный доступ к проектной документации и у них есть достаточно времени на подготовку тест-кейсов со сценариями тестирования.
У тестировщика есть возможность работать вместе с разработчиком, что позволяет на начальном этапе убрать избыточные тест-кейсы. Это сокращает время функционального и нефункционального тестирования и положительно влияет на общее качество продукта, тестировщик может использовать более сложные сценарии тестирования. Также выполняется если у тестировщика есть знания для изучения кода.
